【今日係皇家雙妹嘜 香港首播20週年】

1998年3月30號首播嘅《皇家雙妹嘜 》,講述墨東署內最有名的「火爆二人組」——夏實與美幸！這兩個向來不按牌理出牌的女警,每次使出什麼令人意想不到的招數來打擊犯罪？舉凡小偷、色狼、流氓、偷窺狂等莫不淒涼收場,個個被整的七葷八素.

本作原名叫「逮捕しちゃうぞ」,一般正規嘅中文譯名叫《逮捕令》,而當時岩岩回歸一年嘅香港,,將本作譯做《皇家雙妹嘜 》,一聽就知呢個名係香港特色,香港係英國殖民地,警察叫「皇家香港警察」,而「皇家」兩個字係頭銜封號.顯然呢個譯名同故事無直接掛鉤,可見「皇家」二字在過去大半個世紀已經深入民心.至於「雙妹嘜」在廣東話裡面,是指雙胞胎咁解,同時也可解釋成兩個感情很好的姊妹鐘意黏在一起的意思. 無線當年哩個譯名夠曬地道.

同年嘅無線劇集《陀槍師姐》都明顯借鏡《皇家雙妹嘜》,連外形都模仿得似模似樣,造型方面,又是一個長髮一個短髮.

以為張曼玉 鄭裕玲個套

好懷念

正呀
細路日日J兩姊妹

今日31號

咁就20年

百變小櫻都有20 年

好似有個男扮女女警？

機警勇敢小女子 犯案最合襯

皇家雙妹嘜會唔會係史上最好嘅譯名

葵相葉

如果今時今有一套同樣既卡通片，TVB會改咩劇名？

公安雙姝

現實社會需要好孩子

小早川美幸永遠既女神

未來警察天天要出發

夏實bb

踏實去走 每步要三思

莫視法紀 請你莫嘗試

想改過時方恨太遲

仲有個全日戴墨鏡嘅低級警務人員

正嘢

機動警察嚟架喎